派4000蚊至今僅向11.2萬人發款 職津處30員工劈炮

向合資格人士派4000港元的「關愛共享計劃」審批費時，財經事務及庫務局局長劉怡翔書面回覆立法會議員提問時表示，截至5月10日，職津處已向約339萬宗申請發出確認，並就約11.2萬宗成功申請個案指示銀行發放款額及現金支票。對於有指審批工作繁重引發離職潮，當局指至今共約有30名員工離職，強調職津處並沒有要求員工每日完成指定的工作額。

當局表示，職津處共接獲約344萬份申請，截至5月10日，職津處為推行關愛共享計劃而聘用的員工約有700名，至今共有約30名員工離職，該處並不掌握員工離職的原因，該處會靈活調配人手審批申請及發放款額，務求妥善並盡快完成工作，亦會不時審視人手及員工的需求，有需要時會增聘人手。

至於在海外監獄服刑的香港永久性居民是否符合申請資格，局方指相關人士若非移居海外，在關愛共享計劃下會被視為符合通常居住在港的要求，如他們符合本計劃的其他資格，均可提出申請。

局方重申，政府對推行關愛共享計劃令市民有不滿的情況深表歉意，政府自計劃推出後已不斷推出改善措施，以便利市民遞交申請及領取款額。雖然關愛共享計劃是一次性的措施，但當局會從中汲取經驗，力求改善。

我都想唔do 了

政府今舖自己捉蟲入屎忽

啲申請應該有好多都係重覆
好多人收唔到或者怕閃失又再交過

每個工作天派5000個左右
3百萬要大約600個工作天
起碼要兩年

好似話請左一班高薪老屎忽又冇野做
班合約既條氣唔順就唔撚做

強調職津處並沒有要求員工每日完成指定的工作額
即係一日入邊唔做都得？

派錢咁少事都搞到一鑊泡，陳茂波你真係廢柴到連廢柴都不如

搞撚到咁財政屍仲唔辭職

派果幾千蚊都一穫粥，香港政府係得既

創科局仲勁。寫唔到張e form比人入data

呢啲肯撚定又係請啲退休公墓員老屎忽返黎cap水

有冇責任感呀呢啲人？
畀啲獅子山精神啦

以前人人有得派
銀行爭住嚟做
等錢使早攞
唔急攞多兩舊

而家講乜嘢理財新哲學
咁搞法行政費除開分分鐘過兩千
超支延期 原來唔係大型基建嘅專利
派4000蚊都可以搞成咁

小事都做唔好 大事仲點信你呢個政府呀
咁搞法明日大愚兩萬億起50年都未得啦
柒婆

弱智都做到高官

港共真係己經當香港係狗咁撚

同埋可能明知過左都叫交
搏你查唔曬咁多

成班真係以為波狗咁蠢
擺明益緊自己人啦

明明八達通回贈都肯揼1億幾出黎整個sys出黎快捷方便
4千蚊就人手搞咁柒耐仲要洗多過3億

2萬億會唔會太樂觀
而家乜柒建材都要支那入口支那建築
10萬億走唔甩
到時港共實向北京舉債
再全港市民埋單
btw到時香港已經變晒每日150個
由佢地食屎

派錢都可以搞到民怨沸騰一鑊粥既，港共政府真係一撚流

好明顯啦
交通津貼回落八達通度
八達通有錢收幾撚快整好個sys
4千蚊淨係俾窮人
慢慢拖分個3億油水

一張廁紙都有用過佢

成功爭取同一帶一路嘅第三世界國家睇齊
不過人哋債務換基建之後 有得發窮惡走數
我哋就要硬食

點解當年6千咁撚易!!!

填表又冇咩成本
老閪都交下搏下

職津處n仔唔好忍喇

居屋黎緊申請都網上提交啦

仲會有下次派錢比我地?政府話:咪撚傻啦

HR: 港人對工作無熱誠，恐損港競爭力。

政府派錢派到驚 睇怕有排都無下次

派錢都派到咁柒

曾俊華伊加咩情 係咪好心涼?

一早預咗上年公布
今年申請下年收錢

排公屋 等十年啦

其實現實社會職場咪係咁囉
蠢在放埋一間房度
分返開兩間房就乖乖做㗎啦

波叔出街咁都唔俾人斬死
香港人

太多藍屎。勇武又收左皮。

報東張西望

理財新哲學

政府做到野
好快有錢派嫁啦2021年就派到

因為當年唔係廢柴波搞, 唔駛申請, 有身份証就有...
應該慳唔少億行政費....

339/344萬人 收到msg 仆街 我係剩低個5萬人 垃圾政府

現職700人，每人20k

一個月千四萬，一年燒億七人工

設計個apps 最貴一百萬都唔肯

學人講科技on9政府

請d退休廢公僕

上樑不正